```json
[
    {"question": "空间站望远镜在研究黑洞增长和演化方面的主要优势是什么？", "answer": "空间站望远镜在研究黑洞增长和演化方面的主要优势在于高空间分辨率多波段观测，非常有助于准确判选大样本的活动星系核，推算它们宿主星系的详细性质，以及探测它们的大尺度环境。"},
    {"question": "CSST的哪些波段对计算类星体的测光红移有重要作用？", "answer": "CSST的NUV和u波段对计算类星体的测光红移和区分类星体与恒星都具有重要作用。"},
    {"question": "我们预期空间站望远镜能将黑洞质量函数的低质量端下潜到什么范围？", "answer": "我们预期空间站望远镜能将黑洞质量函数的低质量端下潜到10^5-6太阳质量以下。"},
    {"question": "基于大规模活动星系核样本的成团性测量，我们可以初步建立什么关系？", "answer": "基于大规模活动星系核样本的成团性测量，我们预期可以初步建立黑洞质量-暗晕质量的平均关系，并给出其红移演化。"},
    {"question": "反响映射方法是什么？", "answer": "反响映射方法是测量活动星系核中心超大质量黑洞的质量最直接的方法，但其往往需要进行长达1年乃至数年的监测，难以对大批量活动星系核开展研究。"},
    {"question": "宽线区尺度-光度关系被用于什么目的？", "answer": "宽线区尺度-光度关系被用于从单次曝光光谱估计宽线区尺度（R_BLR），进而结合发射线宽度可直接得到黑洞质量，被广泛应用于活动星系核大样本的黑洞质量估计及黑洞性质的统计研究中。"},
    {"question": "预计在多历元观测的无缝光谱观测区域，每平方度可以获得多少个活动星系核的光变曲线？", "answer": "预计在有多历元观测的无缝光谱观测区域，约可获得每平方度7个活动星系核的光变曲线（若有20平方度视场进行多历元重复监测，可获得140个活动星系核光变曲线）。"},
    {"question": "对类星体宿主星系进行研究的主要困难有哪些？", "answer": "对类星体宿主星系进行研究的主要困难在于：一是，在光谱观测中如何将活动星系核成分和宿主星系成分分离开来；二是，受观测深度和空间分辨率的限制和活动星系核高光度遮掩的影响，宿主星系的形态较难观测到。"},
    {"question": "通过类星体宿主星系的研究，我们可以构建出哪三者的相互关系？", "answer": "通过类星体宿主星系的研究，我们可以构建出活动星系核性质、宿主星系的恒星形成过程、宿主星系的形态和环境这三者的相互关系。"},
    {"question": "星系中的反馈主要由哪些能量提供？", "answer": "星系中的反馈的能量主要由星系中心超大质量黑洞以及超新星爆炸提供。"}
]
```